【心理學】 3分鐘內告訴你如何透過安排減少拖延 及決策疲勞與拖延間的關係

大家好，小弟希望成為香港知識型Youtuber ，所以開咗一個Youtube Channel，希望我同大家可以一齊學吓唔同知識
希望大家比多D意見我改善, 因為我仲摸索緊個模式

今次講吓講吓決策疲勞同意志力間的關係, 希望可以幫助大家透過時間安排去減少拖延

補充:
1. 本集取材於《Willpower: Rediscovering the Greatest Human Strength》, 《Making Choices Impairs Subsequent Self-Control: A Limited-Resource Account of Decision Making, Self-Regulation, and Active Initiative》,《 Extraneous Factors in Judicial Decisions》

2.非常感謝朋友T再次幫忙配音!

3. 其實另一個做法係減少做決定, 例如唔好襯衫, 着死一兩套
食野又係, 食死兩樣
不過咁會好慘, 同埋返工好難搞, 因為做野係被迫做決定

心理學系列:
呢次講吓目標清單及蔡格尼效應間的關係, 以此引伸目標清單的缺點

呢次講吓意志力, 由生理角度提升意志力的方法

呢次講吓心理學家Dr. John Gottman提出的離婚/離婚警號

呢次講吓Arthur Aron的研究, 講吓點樣一個鐘內顯著增加親密感

呢次講吓點樣溫暖輕鬆提高別人對你的評價, 輕鬆獲取信任!

呢次講吓點樣用模仿輕鬆提高別人對你的好感,輕鬆獲取別人信任!

唔使多，教我點樣遠離手機
但我大多時間好依賴手機做野

睇左第一條片
本身我都有睇開類似既頻道
但台灣同馬來多
我覺得幾好 時間係三分鐘到幾好消化
但我覺得某part語速有dd慢 成條片節奏好似變到唔鮮明
所有咁樣三分鐘好似內容量略小 可能今個題目本身小姐
同埋最後個段叫人睇個part 支咪好似差dd
Btw幾好 加油 岩聽就聽 我個人覺得姐

lm遲下睇

如果見工個時做最尾個個，面試個位已經見左好多個，咁咪好易Fail?

呢招岩唔岩溝女用？

最好就食完早餐 或者 Lunch去In！

但面職時間係對家決定架嘛

我會建議巴打你出過一部新但平+廢的手機 , 工作就用佢
呢一部手機只裝一D必要APP, 只用佢開WTSAPP入工作的GROUP
唔好要FB, GAME其他誘惑性的APP

平時的一部就平時需要遠離的時候, 就放係一個見唔到的地方, 或者搵個信得過的人(親人朋友)KEEP住, 需要時先拎返
因為手機對你係誘惑, 如果比你見到就要用意志力去對抗, 咁一定會唔夠意志力用, 好快屈服, 所以一定要眼不見為乾淨

當然, 同時要定一個目標, 每日減少幾多分鐘, 記得循序漸進, 唔好一步登天, 每日減少少就夠
然後每日記低減少咗幾多非必要的手機使用時間, 比自己睇, 有個進步會鼓勵到自己

希望幫到你

多謝巴打意見
我都覺語速有DD慢, 但因為其他巴打絲打之前話語速快
之後會再調節吓, 希望搵到個中間位

內容少係驚大家唔太想聽太長的影片, 因為始終都唔係一D高娛樂性

其實如果間公司個HR一日IN好多個人, 位又唔多
咁係架, 因為係人都會攰
人好多時都唔理性, 攰咪會求其D, 反正又有下一個比佢選

所以我都好懷疑呢D制度, 例如考試改卷, 口試, 入U面試呢D係咪真係公平

諗唔到呢招點用去媾女

係, 呢個係最慘

留名, 遲啲睇

點樣用智慧屌女?

留名，遲啲睇

拖延症末期患者here
見到個post掙扎左好耐
最後睇晒其他post先入黎留名
條片下次再睇（希望今日會睇）

內容幾好
但啲懶音真係好勁
講變左趕，而且語調好悶好冇生氣
然後成句句子讀得好唔連貫，好似一個一個字獨立跌出黎而非一段內容
明白旁白係義務幫手，但如果你要做YOUTUBER做得成功，吸引到人既旁白有時可能比你想PRESENT既內容更加重要，你可能要諗諗辦法，一係自己克服，一係搵個高手幫你

我唔使一分鐘就夠
件事係唔係遲早都要做？
是>儘快做
否>有冇d遲早都要做既野
有>做左先
沒有> 做中意做既野

希望可以醫好拖延症
以前明明冇咁嚴重

講開意志力
我睇書，話意志力每日一起身係滿電，
日間用下少d,用下少d，想點樣慳d用?
就係定規則。
而巴打建議既用第二部機既規則，
確實可幫我慳唔少腦汁

你朋友咬字好過你
監獄個研究幾有趣, 應該值得更多讀政策既人讀

其實我覺得係好唔公平囉
好似口試咁，如果係最尾果組先考，考官都攰晒啦

會唔會等佢地無乜意志力先出手會易D？

留名

點解我喺自修室同凌晨嘅屋企先溫到書，平時喺屋企又集中唔到?
而一定要喺屋企用自己嘅電腦做功課先有效率?

又成功拖咗3分鐘
食完午餐之後雖然好多血糖 但係會飯氣攻心結果都係做唔到嘢

唔一定，除非個Post好低，通常幾時見係有得夾既。
我搵工通常會約朝早8點見，如果對方真係要搵人，通常都OK。

如果係純講經 講大道理既 三分鐘多dd係唔錯既真係
但係某些題目三分鐘係講唔哂 巴打可以諗下整多個深度版

好似本身對某d題材有興趣 而你內容係有質素既 十幾分鐘都好快過
好似我睇二戰咁 睇希特拉 十幾分鐘都唔夠

都係我個人覺得姐 岩聽就聽 我本身多口水
Btw巴打有冇set左幾耐會更新

唔識
絲打有無得分享?

我仲有另外兩段片都講意志力, 遲D都會再講, 希望幫到你

多謝意見先
佢好過我本人架啦
佢今次係突登放慢, 一個字一個字咁讀, 因為怕有朋友聽唔清
當然我地都會繼續改善, 會再研究, 語快語調同清晰中間拎平衡

lm

拖延症的朋友反而係知道有事遲早要做, 但選擇最尾先做

絲打, 多謝繼續支持
希望幫到你
習慣咗某啲壞習慣的確難改D

回住咁多先, 有野做, 遲D再回

幫到你就好
其實原則好簡單, 開源節流
我三條講意志力都係講緊節流
遲D講開源, 但開源較為難

多謝絲打意見
我都覺應該多D心理學研究放入去政策到, 因為人的不理性應該要納入考慮, 先可以令世界更公平

諗唔到, 不過下一條片講的就應該有關

巴打可唔可以講吓你屋企係點?

因為房外太多雜物,所以大部分時間都喺房活動,間房無門得塊布,瞓下格床,上面放野,同埋長時間閂窗簾(背光)

Save底左 遲下得閒再睇
利申：拖延症長期病患者

溝女絕技之一：死纏難打
以你嘅意志力凌駕條女
條女就會被你收伏

又或者審訊犯人用嘅疲勞轟炸
都係類似概念

有無考慮改用女仔聲配？

係咪因為巴打日頭無得關門屋企太嘈, 好易嘈到你?
同埋多野誘惑?

可唔可再講吓, 平時集中唔到係比咩吸引同做咩?

通常呢招我識的人中都唔成功喎